# Одиночка

**Одиночка** — это _порождающий_ паттерн, который гарантирует существование только одного объекта определённого класса, а также позволяет достучаться до этого объекта из любого места программы.

Преимущества:
  - Гарантирует наличие единственного экземпляра класса
  - Предоставляет к нему глобальную точку доступа
  - Реализует отложенную инициализацию объекта-одиночки
   
Недостатки:
  - Нарушает принцип единственной ответственности класса
  - Маскирует плохой дизайн
  - Проблемы мультипоточности
  - Требует постоянного создания Mock-объектов при unit тестировании
  
Пример, где можно встретить:
  - организация доступа к базе данных